
\chapter{FORMATAÇÃO DO TEXTO}

Existem vários comandos em \LaTeX{} para definir vários estilos de texto como: alinhamento, negrito, itálico etc.

\section{Comandos de Estilo de Texto}

É possível definir o estilo de um texto e juntar comandos com declarações.
Os comandos produzem seu efeito somente sobre seu argumento.
Comandos e/ou declarações podem ser acumulados: \verb|\textbf{\itshape negrito e itálico}| produz \textbf{\itshape negrito e itálico}.

Os principais comandos e declarações são apresentados a seguir:

\input{./dados/quadros/quadro-comandos-texto}

\section{Alinhamento}

Por padrão todo texto em \LaTeX{} já está justificado.\\

Para centralizar um texto pode-se usar:

\begin{verbatim}
\begin{center}
    % Texto Centralizado
\end{center}
\end{verbatim}

Para alinhar o texto à direita:

\begin{verbatim}
\begin{flushleft}
    % Texto Alinhado à Esquerda
\end{flushleft}
\end{verbatim}

Para alinhar o texto à esquerda:

\begin{verbatim}
\begin{flushright}
    % Texto Alinhado à Direita
\end{flushright}
\end{verbatim}

\section{Espaçamento}

No LaTeX existem alguns tipos de espaçamentos, como: \\

 \begin{itemize}
    \item Espaçamento simples \verb|\space{}|
    \item Espaçamento Vertical: \verb|\vspace{espaço}|
    \item Espaçamento Horizontal: \verb|\hspace{espaço}|
\end{itemize}

\section{Quebra de Linhas e Página}

O comando \verb|\newline| ou \verb|\\| resultam em uma quebra de linha. 
O comando \verb|newline| resulta em uma quebra de página.

\section{Tamanho do texto}

A alteração do tamanho da fonte no \LaTeX{} pode ser feita em dois níveis, afetando todo o documento ou partes / elementos dele.
Usar um tamanho de fonte diferente em um nível global afetará todo o texto de tamanho normal, bem como o tamanho dos cabeçalhos, notas de rodapé etc.
Alterando o tamanho da fonte localmente, no entanto, uma única palavra, algumas linhas de texto, uma tabela grande ou um título em todo o documento
pode ser modificado.

\subsection{Alterando em Todo Documento}

As classes \textit{article}, \textit{report} e \textit{book} suportam 3 tamanhos de fonte diferentes, 10pt, 11pt, 12pt (por padrão 12pt).
O tamanho da fonte é definido por meio do argumento opcional, por exemplo: \\

\verb|\documentclass[12pt]{report}|

\subsection{Alterando o Tamanho da Fonte Localmente}

\LaTeX{} contém vários comandos para modificar o tamanho da fonte por exemplo: (do maior para o menor):

\begin{verbatim}
\Huge
\huge
\LARGE
\Large
\large
\normalsize (padrão)
\small
\footnotesize
\scriptsize
\tiny
\end{verbatim}